.. Основные термины
   ================

   :tags: MTA,MDA,MUA,MSA,LDA,SMTPd,LMTPd,IMAPd,SASL,TLS,SSL,MX,PTR,SPF

.. todo Что такое почтовый домен

MUA (Mail User Agent)
  специальная программа (Gmail, Outlook и т. д.) для управления почтой пользователей.

MTA (Mail Transfer Agent)
  серис обеспечивающий передачу почтовых сообщений по сети TCP/IP с помощьют протокола SMTP (Simple Mail Transfer Protocol).

MSA (Mail Submission Agent)
  часть сервиса MTA, для авторизованных SMTP-подключений.

smtpd
  часть MTA, сервис для приема почты, работающий по протоколу SMTP.

smtp
  часть MTA, сервис для передачи почты, работающий по протоколу SMTP.

MDA (Mail Delivery Agent)
  раскладывает почту по почтовым ящикам пользователей, проверяет пароль, разрешает или запрещает доставку почты.

LDA (Local Delivery Agent)
  раскладывает почту по локальным почтовым ящикам пользователей, проверяет пароль, разрешает или запрещает локальную доставку почты.
  Основное отличие LDA от MDA - не может сохранять почту на удаленном сервере.

lmtpd
   часть MDA, сервис для приема локальной почты. 

imapd
  часть MDA, сервис, работающий по протоколу IMAP, использующийся для доступа MUA в папки почтовых ящиков. 
  Позволяет не хранить почту на компьютере клиента, а работать с сервером в онлайн-режиме.

SASL
  набор механизмов аутентификации. 

TLS/SSL
    набор механизмов шифрования данных.

MX
  запись DNS определяющая почтовый сервер обслуживающий почтовый домен. 

SPF
  Запись DNS, определяющая почтовые сервера, которым разрешено отправлять почту от имени почтового домена.
